菠蘿包無菠蘿 數據技術中心無數據機！ 創科局真係「搞創科」？

前特首梁振英在2016年提出本港再工業化計劃，港府斥巨資在科技園管理的將軍澳工業邨用地發展DT Hub，預計今年落成入伙。行內原預期DT Hub有助解決本港數據中心用地長期不足問題，惟早前有傳媒報道，由於用地條款所限，DT Hub不可提供數據中心服務，只可用作經營數據中心的相關業務。

所謂相關業務主要是後勤技術支援，還有數據中心人員的日常行政工作，簡單而言就是只限「office work」，不准用作設置伺服器、機櫃等。按科技園回應傳媒的說法，DT Hub是用作建構資訊及通訊科技社群，支援配套設施則包括共享空間、展示場地、會議中心及辦公室等，「促進不同持份者之間的協同效應」。

到底思維有多離地、多落伍，才會以為一班IT人仍然依靠面對面交流始能產生「協同效應」？⋯⋯港產初創公司「9GAG」已退租荃灣7,000呎總部，全面實施WFH以減省成本。不知科技園、創科局是否明白箇中玄機？

要成立數據中心，最大成本是租金。一眾在港營運數據中心的中小企，一心冀盼獲政府資助扶植發展，例如能夠以優惠價租用現成空間存放機櫃，當局卻只鼓勵使用工廈設置數據中心，但改裝工廈所需的時間和金錢成本不菲，結果中小企只能寄人籬下，租用工業邨內大型營運商的「數據劏房」。

科技園以數百元的「超筍價」批出工業邨公共土地予大型營運商興建自家數據中心，更任由這些公司分租「數據劏房」謀取私利，甚至與真金白銀買地建數據中心的營運商爭生意，新意網正是一例，有關司法覆核官司至今仍在上訴。

近年各大雲端平台營運商需尋更多地方儲存數據，對數據中心建設需求不斷上升，規模比10年前上升約10倍。有顧問公司數月前發布《全球數據中心市場》研究報告，北美地區處於領先地位，新加坡排第6，屬亞洲最佳，與其同時起步的香港只排20名。報告指香港土地及電力供應不足問題，是最大致命傷。今時今日，香港最新建成的DT Hub竟不是數據中心，只是一座鄰近數據中心的海景貴價辦公室大樓⋯⋯

離地到

又呃左筆funding
邊個係問責官？

做普通office其實都可以係寫program，不過我估真係普通office

惡法後無人敢擺香港DC

工廠大廈都可以做data center, 科學園點可能唔得？？？又呃人

過多段時間, 呢啲新聞都唔會俾報導,
反而係調番轉讚做到野

去到將軍澳工業村開co-working space 要幾節墮既公司先會到個度

創科局係地產商

數碼港，科學園無相關配套設備
今次更上一層樓，直情唔俾set 場

搞個公眾飯堂好過啦

菠蘿包冇菠蘿
老婆餅冇老婆
民主黨...